\section{Concrete opdrachtomschrijving}
% {\color{red} Beschrijf jouw opdracht binnen de bedrijfsdoelstelling. Dit is vaak slechts een deel van de gehele doelstelling namelijk. Beschrijf de belangrijkste activiteiten die je gaat uitvoeren om de opdracht ui te voeren.}

De query language bestaat uit \emph{dimensions} en \emph{metrics} die je op eigen gekozen manier kan combineren. Daarnaast moet het mogelijk zijn om filters toe te passen. Een voorbeeld zou kunnen zijn een tijdsrestrictie erop zetten als je data wilt hebben van alleen dit jaar. Om de nieuwe ``query language'' te ontwikkelen zijn een aantal dingen nodig.

\begin{description}[align=left]
  \item [Query builder] Als input worden er \emph{metrics} en \emph{dimensions} gegeven en dat moet vertaald worden naar queries die uitgevoerd worden op de database. 
  \item [Query analyzer] De query analyzer moet de queries analyseren en de ``beste'' manier vinden om de query uit te voeren. Bijvoorbeeld zo min mogelijk dubbele data ophalen of overbodige informatie. De query analyzer komt met een \emph{query plan} en die word uitgevoerd op de database.
  \item [Caching] De queries moeten worden gecached. Als de queries steeds dezelfde vraag wordt gedaan van informatie dan is het inefficient om steeds aanspraak te doen op de database dus de resultaten moeten tussentijds worden opgeslagen. Daarbij wordt ook gekeken hoelang het word opgeslagen en wanneer de caching wordt ge\"{i}nvalideerd. 
  \item [Indexing van data] Om tot het snelste resultaat te komen moeten de resultaten worden ge\"{i}ndexeerd. 
  \item [Benchmarks] Om de performance van de query language te meten worden er benchmarks gemaakt die de snelheid ervan meten. Ook de performance tegen over de originele oplossing van informatie ophalen gemeten om de performance verbetering in snelheid te vergelijken.
\end{description}